監控之都？大埔墟站密集式 CCTV 直駁警總

轉自立場新聞

描述極權主義的小說《1987》中的情節，原來已悄悄在香港發生。警方終於承認，鐵路警區控制中心可實時觀看不同港鐵站內的 CCTV，乘客在港鐵範圍內的一舉一動，原來一直在警署現場直播。究竟香港的警權是否真的無限大？

筆者早於 8 月初大埔區遊行前，發現港鐵大埔墟站密集式裝設 CCTV，單計售票大堂一個約一分鐘步程的範圍，居然設有 19 個 CCTV 鏡頭，監控程度仿如監獄！部分 CCTV 鏡頭更懷疑拍攝到新達廣場私人範圍，以及連儂隧道的範圍，令大埔一時間成為監控之都。

同樣情況亦發生於沙田站，但港鐵至今並未回應多項質詢，包括 CCTV 有否拍攝到火車站以外範圍、為何車站告示未有標明警方可監控實時影像、是否所有 CCTV 均可清晰拍攝人臉等。根據個人資料私隱專員公署公布的《閉路電視監察措施指引》，指明閉路電視除非用作刑事審訊等需要，否則不應清晰拍攝人臉；若本意只用作監測人流卻攝錄容貌，便應該拆除。

早於 2018 年 1 月，便曾有大陸民企踢爆港鐵曾測試 4K 超高清閉路電視保安系統，港鐵至今未有否認，亦未回應測試是否包括「人臉辨識」技術。東鐵綫連接羅湖口岸，適逢近日發生大陸公安懷疑得到香港 CCTV 片段，從而對特定目標搜身的個案，令人質疑警方監控大埔墟站及沙田站的密集式 CCTV，是否與配合大陸公安追蹤出入羅湖邊境的香港人有關。

筆者已向私隱專員公署正式投訴，要求調查港鐵的 CCTV 有否違反指引，我亦促請政府研究將警方監控港鐵 CCTV 的行為，列入《截取通訊及監察條例》的管轄範圍，循制度上約束警權的無限擴張。

好多手足都發現沙田、大圍有好多新cctv

警方終認可實時看港鐵站CCTV 網民：元朗7.21睇住白衫人打人

英國都通街CCTV啦

發覺好多地鐵站多左好多cctv

狗鐵大量cctv包保鮮紙

人地民主政府點同

「圖」多個內地日文Twitter帳號惡意抹黑示威 並大量宣傳解放軍資訊

用途唔同

你同英國比？

用途唔一樣呢

1984？

家下係直駁狗屋

英國有集中營？

拆q晒佢

狗鐵何止運狗，仲幫手秋後算賬

乖，下次講野之前，了解下人地國家先

狗鐵

1987

人地民主到公投脫歐，多數服從小數夠哂民主？
咁係咪應該順意民意脫歐？結果而家都仲未脫到

平時偷竊非禮就話cctv擺嚟維持車站正常運作，做唔到證據捉人，家下示威就主動呈交人頭

忍唔住講, 寫呢篇嘅人無睇過1984

你知唔知你自己講緊咩

定係脫歐係禁個制就脫到？

人地講緊1987

呢場運動由第一日開始已經講明
香港人就係唔信呢個政權
唔好再搵其他國家比呀戇鳩仔

1984先係喎

我只係好理性咁講其他國家都通街CCTV
我亦唔鍾意呢個濕9政府

你可以睇返點解咁耐都未脫到
就係一班反對脫歐既人去阻撓英國脫歐

咁有咩問題？
咁就唔係民主？

條友九唔搭八

根本同逃犯引渡條例一樣

對象係民主法治社會
成件事會易入口好多

大佬你唔好咁痴線啦
回應反對聲音咪係最體現到民主精神囉
唔通好似林鄭咁一百萬人69反修例仲硬推咩阿哥

咩係1987？

利申 淨係睇過1984

你呢D唔係叫理性，係片面
只係講一句英國通街都係
咁所以中國=英國？

大家唔好俾人叉開話題先，點講都好呢次監控都係一件好嚴重嘅嘢，依家應該傾下呢次點拆解

屋苑屋村都加裝哂
已經唔洗玩燈柱 已經可以全面覆蓋

Push

612 721 811

英國有民主 香港有冇？

人哋民主香港又有冇啊？

推

好易拆解，每見一個CCTV就去破壞一個

好拎唔拎，拎英國比？

因為之前睇黑鏡睇到入哂腦

你個腦壞撚左?

機場 9月1號
機場 9月1號

起緊??

1984 wor...

係時候關注狗鐵

人哋係民選政府添
你港共係唔係
唔係就收聲

香港大學站都係 行十步就有一個

自己話自己理性

囉支那狗同英國比?

點解唔搵次集體拆哂地鐵沿線既CCTV?

哦 即係CCTV就拎英國比
民主就同中國比
人權就同北韓比
集天下之大成 總之有得比 你就唔係最差
唔怪得你份人咁冇內涵
人地好果D你又唔撚比? 屌你老母
美國都有乞衣啊 哇 香港有錢過美國啦實係
屌 壞撚鳩腦

哦 即係CCTV就拎英國比
民主就同中國比
人權就同北韓比
集天下之大成 總之有得比 你就唔係最差
唔怪得你份人咁冇內涵
人地好果D你又唔撚比? 屌你老母
美國都有乞衣啊 哇 香港有錢過美國啦實係
屌 壞撚鳩腦
好撚理性啊屌你老母

個個站都加咗好多

1984

1984書名嚟㗎on9

北朝鮮都成日炮決犬決啦~

9月1去機場啊

呢排各個地鐵站門口都加咗幾個

撚唔知咩，唔好衝出黎7

噴

On9仔
有票你唔出黎投怪邊個，人地係有權唔拎黎用呀
得地係想有權都冇

再者英國幾時話唔脫，人地傾緊脫嘅方案
你估全世界都好似人大咁全票通過冇人反對咩

真係一起身無哂啲機場post架喎

【突發有圖】星期日我地係機場見

［特發］機場發生大鍋野 屌

最新攬炒時間表：機場

點撚解機場POST又沉？？？？連登真係比人帶風向得好勁

上面呢幾個POST各位巴打我地都要一齊推

之前金鐘加裝左勁多球型CCTV，上星期三、四左右見到突然冇晒咁濟，唔知咩原因

幾時組隊去拆

1984...

聽講係起巴士站遮蓋，起CCTV應該唔會咁低
過咗輕鐵路軌有幾碌起緊，但點解要挖地咁深又闊呢？

奧運站一邊月台有七個 Cam
差唔多每卡車一個

同埋問題係信老共唔過
條友都ON撚9
非洲冇CCTV添 係佢角度係咪最私隱社會
冇內涵埋E D人囉

自從雨革同魚革政府就開始做野 香港人發覺得遲

就黎全香港都係

拆左佢犯唔犯法

所有大學都加裝咗好多

不如有一日 活動 係針對呢堆cam

遍地開花

又係呢啲外國論，同一個物件，由唔同國家使用會帶嚟唔同效果，喺民主國家可以提高破案效率同預防罪行發生，但係獨裁專制國家會用嚟做監控市民一舉一動

好多mall都多咗

大家咁勞氣做咩
呢啲直接block啦

多口，咪俾人屌咯

屌你老母無撚腦

Hello ...係1984喎

好似係1984喎。。。

必須將新疆燈柱未成形前，連根拔起。行動方案討論

英國通街講英文添

( Show Blocked User - 初號機 )

英國有維吾爾族事件？有西藏事件？有法輪功事件？

有冇人組隊爆CCTV
迫狗鐵停駛罷工

死埋一邊啦弱智 已block

我都想講

推呢個好過推條on9仔講英國啦

黃埔都好多
包晒保鮮紙

要比就同最廢既比
咁我地永遠唔會係最廢

英國surveillance都俾人屌到仆街
你唔識就唔好衝出嚟柒

[濕L晒，你要驚]防毒濾棉濕哂水會打柴，請立即更換

整合左啲濕水對濾棉影響嘅資料，大家幫手推比更多手足睇

利申:唔係呢方面專家，只係問人+整合資料，需要人實測

琴日落左成日大雨，好多裝修師傅都被迫做左海底奇兵
雖然濾棉有一定「抗水」能力去過濾有毒蒸汽，但係「唉屌濕撚晒」之下都會打柴

為防TL;DR 先寫結論:
1. 外露濾棉如 2297/2097 + 單罐豬嘴3311K 等，如濕哂請即更換
2. 如501蓋 + 5N11 有外殼包下嘅，請打開檢查有無全濕
3. 內置濾棉嘅綜合濾罐 如60926/3系列，正路入水位唔多，但好睇實際有幾濕
4. 單純濾罐部份 如6006/3 系列，活性碳唔吸水，乾返應該唔大影響，有待實測
5. 雨天環境，重課可考慮502蓋 + 3M 7093 有殼防水式P100濾棉

其實狗鐵全部加裝左好多cam

唔知係我多心定咩
覺得沙田圍站月台呢排好似多左好多
近乎幾步一個

懷疑自殺

隸屬軍政府

而家咪脫緊囉

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

景林村有

係咪on撚鳩
英國一早民意授權脫歐
而家係傾緊脫歐方案
唔係脫唔脫歐

太監笑人牀上功夫唔掂
block撚柒你

痴線

組團搞cam?

你知唔知英國警察大部份都冇佩槍呀 低能仔
你又知唔知人地換左幾撚多個做唔撚到野既PM呀

你唔係類比 你呢D係詭辯 睇多D報紙喇 識唔識字呀
中文又唔識 英文又唔識 用下個腦得唔得呀 陰公

痴撚線 恐怖過坐監

大埔有遊行過咩， 真係唔記得

有冇巴絲做過實驗。由進入黨鐵監控範圍，全程拉低CAP帽，戴口罩？

有人話咁做，八仔出閘嘟卡時，慢一兩秒。之後張卡用盡餘額建議丢棄 (唔要50蚊deposit)。

。

其他依家一出街就周圍都係cam, 商場既每一處，甚至巴士上面.....